天文台應該要改暴雨系統

仆你個街2018年仲用緊咁撚唔透明既系統

一句局部地區大雨就幾大雨都唔會發紅黑

改制啦仆街 標明咩叫廣泛 咩叫局部

跟受影響人口比例計既話就公開條式出黎

我發現呢個局基本上所有關停工既驚報準則都係100%唔透明

讚成，要推到上報

啱啊唔好比團怒火熄

仆你個街佢真係想點掛信號就點掛咁撚仆街

好透明呀, 返工時間老閪都唔掛
其他咪跟現有系統
係人都知架啦

雖然我黑雨都要照番工不過真係好撚火滾

6點8掛紅雨直頭串撚柒柒

當香港人冇到

一係就夠膽直接明文寫明開工時間頂多黃雨

咪撚咁陰陰濕濕黑人憎

依家先發紅雨做乜鳩 落左成日啦

支持大交合將暴雨警告分新界東西，九龍東西，港島咁出

依家都好準呀
0900-1800 黃
1801-0859 紅/黑

唔好俾佢停

因為佢地根本就冇準則，邊個當緊更就邊個話事

根本同你成身濕曬咁番屋企既時間見到大交合係隔離舉住中指串鳩你冇分別

撐

紅雨喇

其實啲天氣膠應該有數據做下stat test
睇下返放工時間對暴雨警告決定有無影響
然後扔去申訴專員公署

公務員係咁上下啦

根本用緊d模糊字眼定義警報準則

其實等緊商家佬電話

其實天氣應該係撚易監察到呢一刻應唔應該掛咩警號

根本好撚易

使乜等
班友自已送上門啦

屌佢個閪

推啦香港人咁少野應該要做到

推

推到上報我認你做契爺又點話

要返工老西都唔掛

睇返原來集中新界東，唔怪得咁閪大雨

你知道天文台係邊個既轄下部門就知點解咁閪

就係知道先要行動

關咩事 睇地區架
再者你無理由要個市陪某地區人一齊黑雨架嘛

佢仲有一句預料會有大雨

完全係廢嘅

就算落多過佢個雨量都一樣唔掛

改到紅雨黑雨都要繼續返工,就唔會再有人投訴唔掛紅/黑雨

推上報

集中落雨? 今次成個新界都大雨wor

一係分區暴雨警告囉

其實大把人紅黑雨都要番

天文台係商務及經濟發展局轄下

根本就係.... 天氣警告本身唔係用黎玩數據，而係要確實俾人知道個大雨危險性同程度...本身同人口分布，基建設備，市民安全等都有關...

如果成個新界都水浸晒，嚴重影響市民同資產安全，佢個警告系統都唔能夠反映相關程度嘅話，呢套警告系統就係廢

最好笑係日前港島大雨，無乜水浸立即紅雨，今日新界浸晒就好遲先紅雨

依家好有系統喎 分時間又分地區
平日收市至凌晨 星期六日公眾會掛紅/黑雨/8號風
港島大雨即掛警報 新界水浸港島冇雨就老閪都黃雨

應該有睇人口密度
少人果d地區話之你浸到上頸

咁呢個係去水的問題
新界d渠多垃圾 易塞

新界仲少人ching黎搭開時光機?

唔好玩啦，你睇返新界d明渠—/河嘅水位同水流先....

就算跟返天文台數據，新界多區雨量達黑雨水平....

尖沙咀中環落100毫米唔會死人
但新界鄉村地方今日都睇到 浸撚晒
根本惡劣天氣下 新界先係要被take care 市區落大雨可以有咩事

啱呀 都痴孖根嘅

就係你見到d水流浮面 就已經代表條渠未夠好/塞塞地

降雨量關渠閪事

要改停工停課既準則

最基本你出得新界北水浸特別報告就要個邊可以停工停課，唔係出黎把撚咩 叫人水浸間水出黎咩

擺明撚鳩你班奴隸
天文台係under 商務及經濟發展局

香港人一日唔革命，條命賤過狗

Btw發乜撚野發，一係掛，一係岀

具體係咩行動？

咁請問大雨警告本身有乜用? 剩係叫人帶遮呀? 大雨個危險性同破壞性就係水浸, 亦可嚴重影響交通, 當然仲有山泥傾瀉風險.....

天文台自己都係咁寫:
「紅」色及「黑」色信號忠告市民大雨將引致道路嚴重水淹並造成交通擠塞。各政府部門、主要公共交通機構和公用事業公司會採取應變措施。有關方面亦會作出明確指示，以便市民遵循

明明係大雨下現有基建處理唔到搞到水浸, 今次個警告系統唔可以及時反映唔到, 你就剩係講新界多垃圾... 我唔同意係因為多垃圾, 就算因為多垃圾令基建處理唔到, 警告系統本身反映唔到都係有問題......

水浸就係客觀事實....

推 屌你個閪

希望見到有日朝早10點就香港所有地方都過70mm ，睇下個市開緊又過撚哂標準你掛唔掛

頂佢個肺，本身見佢得紅雨，係九龍嗰陣又唔算好大雨，點知一翻到新界鄉村地方就成堆小巴私家車浸到死撚哂火，浸住行撚咗十分鐘先翻到屋企。

辦公時間想有紅黑雨？你就想啦

小弟唔識stats
但係咪應該有方法去驗證天文台掛紅黑雨同風球既時間分佈有人為操控?

其實新發展集中新界區, 新界人口比例一直上升, 由1991年42% 升到現已有超過一半人口係住新界, 暴雨警告1992開始有, 但似乎天文台未有充份考慮呢個新界人口上升因素......

係天文台個網誌仲"大條道理"去講重市區輕新界......

啱呀！屌你老母！新界落到水浸咁，九龍港島無雨就乜柒都唔掛，咁新界返工果唔撚洗理架？

呢d又係要推佢老味

根本你呢d case就係警報系統設立既原因ma

講真大雨d最多咪濕曬

你呢d就算冇危險都淋到病啦

你估紅黑雨要黎玩咩大把公司黑雨都唔放

未就係
我啲田都浸撚晒
隻牛仲驚到爬埋上樹
垃圾天文台幾時改下“只睇市區發信號”呢樣野
新界浸到仆街先慢慢出個紅雨

推

浸到咁都係紅雨
係咪要香港沉先黑雨

支持分區

到時新界連黃雨都無埋

咁俾天文台出黑色暴雨咁又點，即時放工？咁會唔塞車水浸？

+1

我份工如果趕deadline既其實黑雨都要死番去嫁

如果住村既同老細講黑雨 有得早走機會大過咩警報都冇 同老細講聽講好撚大雨要早d番屋企啦

仲有搭船既人呢

唔同行業都有機器 地盤果d大大部比你冇啦啦黃雨浸撚壞又係冇仇報

好似你咁講不如取消暴雨警告系統啦

今時今日係香港講透明，發夢都無諗早，有無聽過中國某個地方，熱到40度啲工人就唔使開工，所以日日天氣報導就39點幾度，全中國得政府個溫度計係準，你果個度到幾多度都無用，啲工人話係中國大陸，睇新聞同報紙只有個日期係信得過。

留名睇大交合嬲豬走出黎講要過50% 面積先叫廣泛
咁啲紅黑雨應該可以雪住唔使用

同意

夠膽咪寫出黎囉大交合

睇死你um春冇撚用

屌你老味
落撚到仆街又唔掛
開始細雨先掛
我洗閪睇你預報呀
我自己望天唔撚好

大乂口

上過都唔知幾多次報
東方/蘋果屌左都唔知幾多次, 官僚就係咁, 理撚得你

屌你老母 濕住翻工真係好撚辛苦 食屎狗

推到大交合回應呀

報紙佬應該唔敢報

好似澳門咁死幾個人大大鑊咪會理囉

鬼叫你窮啊，住大西北

你老味咪撚再搞分化

問題係inconsistent
港島局部地區紅
新界局部地區就無視
點都講唔通

天文台個暴雨警告不嬲都係on撚99事後先發
其實係暴雨「通知」黎
咁啱今次發個陣啲雨雲過左去港島啫

準則？

Pish

一日唔死人都唔會掛黑雨 試下下次三號波/黃雨死人 佢夠唔夠膽仲咁串

屌你個離島無撚左
話哂有個機場係度

一放工就掛紅雨真係串過馬撚

垃圾天文台

咪係 今次唔好諗住出條片就算

龍門任你擺

黃紅黑本身就用黎警告人
叫人去安全地方暫避
而家浸鳩晒都係乜都無
咁你唔改不如取消左佢算啦

屌隔離po浸撚住果d車住真係好撚慘

仆你個街諗緊住黃雨腳un un係屋打緊飛機一落樓發現浸到咁撚樣

多撚謝你啊大乂口

6點8出紅雨基本上就係天文台同全香港人做番呢兩張相出黎

根本無人出聲屌佢
試吓開咗學都係咁亂嚟，實比人屌死

支持

移動龍門

仆佢個臭街，大交合執柒左佢啦
有又係咁冇又係咁

天文台預計既溫度

仆街 個機制行美國時間嫁？返工時間永遠唔會掛

大交合屌足咁多年，你估佢會改？
係想改，馬浚偉就唔使游咁多年都未上岸啦

條氣好唔順推到有人辭職

dkgh 一收工就掛紅雨，明明全日都咁大雨，不如星期一至五最多黃雨算
次次都半夜，六日先掛不如唔好掛

Up

跪呀屌你 垃圾天文台

聯署 上街示威有冇用

點會冇

大交合呢d細粒野

又唔講咩係廣泛地區

屌真係龍門任搬 仆街愈玩愈過份

遲早有人死

由其係住村果d巴絲 去水系統太差真係容咩易出事

淨係間住水出入都夠on9 la

廣泛地區=港島

台長落台啦

阿媽係女人

改到乜撚野雨都係要返工返學就自然無人屌

搵申訴專員公署有冇用

首先 呢到兩樣野黎

第一樣 渠務
1. 新界渠多又細 近山樹林多 對渠道講沙石樹葉都好致命 只要一有黏性的有機物 就好易塞
2. 而且山多面積大 雨水落下游一走唔到水就即塞 咁大個新界要塞一兩個地方唔係好奇的事
3. 港島地下水渠係好成熟 因為集中 所以當初的投資亦好有動機

第二樣 黑雨紅雨標準
廣泛地區係有標準的 但我唔肯定係咪以下呢個
以天文台的氣候分區 至少六區達到指定雨量
所以假如只有一區（大埔）水浸 只影響一小部分人 佢就唔掛

btw, 其實要六區真係太多
兩三區合理d

紅，黑暴雨警告訊號好似唔係預料，而係已經發生
而且同颱風警告唔同喎，唔係一掛黑雨就全世界即刻放工，而係留係安全地方暫避。

凡事睇發貼者同回應呢個post既人既出發點，如果早上返工時間落大雨大家發咁大脾氣都仲叫合理，但放工時間黑雨你係咪留係office唔走先？ (當然仲有人六點先返工，但多數要輪班或返夜既工無論黑雨都要照返嫁啦)

鬧天文台搬龍門既時候，你會唔會對暴雨訊號雙重標準先？

推到見報

入嚟就係睇哩舊石

其實整個惡劣天氣除左股市投資金融業其他所有工作停工警報未唔會阻住班冚家剷發達囉

新界多河多大渠

你up乜鳩
我放唔放工佢都要掛㗎啦
掛唔掛係睇雨量
唔撚係睇有冇人放工

琴日3-4 點係大埔墟火車站的士站/小巴站位置

其實暴雨警告系統就係要同時考慮渠務同降雨量....講真，如果渠務完美，幾大雨全香港都唔水浸，根本唔需要警告....

暴雨警告係相對好新嘅警告，1992年先有，當年就係係市區出現過大規模水浸，俾人鬧先有..... 而之後2000年代政府為市區做左好多防水浸基建，包括上環，跑馬地，九龍大坑東都興建蓄洪池防水浸....但新界就有限.....

我強調係暴雨警告標準必須與時並進.... 當政府大量發展新界，新界人口上升，但新界基建如果係未能應付大雨，大雨就有水浸，影響會比1992年大... （試想像，1992機場仲係市區）佢個「廣泛」定義就要改/或分區處理...

咩唔透明，條 rule 好簡單，只要影響到股市/返工就唔會出紅黑雨 8 號。

首先你睇返清楚佢個標準先：

表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量......

本身係有預料字眼... 但問題係雨量比較難預料.....而如果本身大雨，有好多水浸，根本就要發出警告而唔係睇返工定放工...

如果大雨到屋企附近都水浸晒，你真係放工都唔會返到屋企.....咁呢個就係暴雨警告作用....

連登仔 雙重標準唔係第一日既事啦

一啲警示作用都無 落撚左成日

天文台

老實講 你講咩廣泛地區大雨 咩局部地區有雷雨 乜撚都假
你唔掛黃雨紅雨我諗好多人都會覺得冇乜野
甚至會疏忽/輕視
冇時間睇新聞/網上消息未必知場雨會落幾耐
反而你掛個黃雨紅雨我就意識到大雨會持續好耐
預警 警示唔係就係咁用咩？

鬼叫你窮住新界咩

你收啦.....成日玩分化....依定律政司間屋都係屯門，而之前平均入息最低就係深水埗....

下下用地區去分化真係好幼稚

東京氣象廳連我地香港幾點落雨 幾點將會有大雨 同停雨都預測到
香港天文台班友仆街死啦 白養啊

你地咁搞法我點炒股

你又無錯，但事實禽日港島九龍無乜雨，香港咁細本來好少會出現呢類極端情況，天文台發黑雨又會比市區既人鬧跟本無雨，情況十分好尷尬。

而新界既排洪設施確實無市區咁完善，所以如果發出“新界北部水浸警告”我覺得都已經足夠去提醒市民準備既。

其實我想講禽日發黑雨又點？係咪市民即刻有安全意識？香港人八號風球咪一樣出外玩樂，禽日情況我相信好少人會留係安全地方直至水退或除下黑雨警報，而呢個post既出發點究竟係想天文台標準要透明同劃一？定背後想搞大件事等下次返工時間大雨等天文台放鬆發黑雨標準等香港市民有幾粒鐘休息時間？只係咁ja

讚成佢老美

家陣落石仔咩
落雨咪擔遮囉
下下R 假放係咪痴撚線

問題根本唔係有冇假放

警報本質用黎預約危險 以免招致人命/財物既損失

住市區/市中心既人感受唔到大雨既影響代表住村既人/互外工作既人一樣冇影響?

眼光淨係放係自己到冇用架

其實就係現有制度同考慮有漏洞，唔同地區有唔感受，天文台先會成日俾人鬧

而唔好講得遠，前幾日港島大雨即紅雨，新界地區完全無雨都紅雨，天文台就唔尷尬？ 依家咁雙重標準就仲尷尬，尤其因爲基建發展，人口變化，大雨對新界影響越來越大嘅時候....就係時間去改變制度...

至於“新界北部水浸警告”

天文台自己亦有提到：
這項特別報告對農民、漁塘負責人、工程師、承建商及其他容易因水浸而引致損失的人士有預警作用

但新界區住宅，學校及商業發展越來越多，用返一般人較適用嘅暴雨警告去表達，將會更有意義.....留意返暴雨警告係接連返返工返學標準....新界北警告就無.....

無錯你啱，一d 住尞屋或山區既公公婆婆或行動不便人仕假如因大雨出現洪流入屋走唔切確實危險，但更重要係先教育市民安全意識，否則天文台出乜野警告都係無用，最後天氣好壞只係變成市民與經濟發展局既一場角力

香港確實係一個福地，太少天災市民安全意識已大減

依家咪我沙田無雨陪你跑馬地紅雨囉

咁天文台又確實係發出天氣預警上多次出現標準不一既情況，慶幸暫時本港未發生因為天文台既不實預警造成任何人命及財產既損失。

最後都係，我地自己建立危機意識，比依賴呢個政府更有效及安全

睇左幾版
究竟有幾多個真係番過工
紅黑既放都講得出
番工時間掛黑都話可以訓多陣
紅雨你都係要準時番工架啦

番緊工佢掛乜雨都好
你咪係要做
邊到黎即放
室外工作就唔知
但地盤都係坐埋一邊訓下教
都唔會比你放工

其實你知唔知河水係會倒灌？
新界水浸好多時係因為大雨到河水唔夠快流出海
然後河水喺條渠湧翻入黎
根本唔關塞唔塞事

咁咪係條河的問題 雨水河道都係渠務署管 要解決只有整深d條河 又或者你搬去高d的地方

我office返工 事實係掛紅黑雨唔會放工
因為要留係安全地方

但我男朋友室外工作
琴日晏就咁大雨都淋住黎做
隻安全鞋倒得出半杯水
就係因為冇掛紅雨囉

應掛唔掛 取消左佢好冇??

你咁弱智就係老母生你既問題
個撚個搬到去高地住 ？

知啦，係垃圾問題，係條河問題，係d人問題，都唔係天文台同個警告系統有問題

佢條友係智障 唔係弱智
香港真係咁多地比人揀黎住邊 就唔洗度度樓價咁高都仲搶住買啦

Agger 仆你個街天文台

咪撚玩啦
條河我未出世嗰陣已經喺度
以前大雨水浸都係因為倒灌
條河個設計無問題
咁多年黎佢都係降雨量係紅雨以上嗰陣先會倒灌
琴晚好明顯就係紅兩
係個天文台遲遲唔掛姐

再講你點樣整深啲條河？
你知唔知就算退潮條河都好深嫁？
嗰條係林村河 城門河
唔係你港島啲坑渠仔

咁係咪淨係你果區落都要掛
人地咪有北區水浸特別報告

應該改番做有佔分比重咁去評分，高過幾多分就掛

當中地區(_港島vs新界), 時間( 番工時間vs放工), 日期(紅日vs平日) , 係會有唔同比重

講緊降雨量超過紅雨先會河水倒灌
琴日新界一早河水倒灌水浸
姐係話琴日一早就應該掛紅雨呀
水浸特別報告有咩用
係咪可以俾人早啲收工？

全港得你果到夠紅雨水平就要掛？你紅黑雨可以做啲收工？

實習生嘅話一定可以早走
長工嘅話公司會考慮員工居住地區而有特別安排
起碼我嗰度係

俾你走到你住埋啲山卡啦牛屎地方，你都返唔到屋企啦
同埋暴雨嘅安全指引係要留係安全地方，你返去玩激流又要消防救你？
同打風唔同，打風pre 8 係仲未起風

走唔走係我選擇
我一樣可以唔走
但係我屋企仲有個80歲婆婆
一陣浸到入屋我無咗個呀婆又點？

你直接報警話有人被困啦，你返去又水浸又激流，我唔覺得你快過消防

個仆街天文台無準則㗎，個19台長睇住屋企條水管爆咗同老婆講無事，到浸晒成間屋先話原來出事。

咁做嘢...落台啦！